%\documentclass[10pt,english]{article}
\documentclass[10pt,italian]{article} % TO WRITE IN ITALIAN, UNCOMMENT THIS LINE AND COMMENT THE ABOVE ONE
\usepackage[utf8]{inputenc} % opzione per caratteri ISO-8859-1, CONSENTE L'USO DELLE ACCENTATE
\usepackage{hyperref}

% MARGINI LARGHI
\textwidth 6.3 in % Width of text line.
    \textheight 9.2 in
    \oddsidemargin 0 in      %   Left margin on odd-numbered pages.
    \evensidemargin 0 in      %   Left margin on even-numbered pages.
    \topmargin 0.2 in
    \headheight 0 in       %   Width of marginal notes.
    \headsep 0 in
    \topskip 0 in
    
\title{\vspace{-70pt}Assignment 03 -- ``Prolog''}
\author{Jacopo Riciputi, matr: 885773, email: {\url{jacopo.riciputi@studio.unibo.it}}\\ repo: {\url{https://github.com/Jacopo47/pps2017-asg03-prolog}} }
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle
\vspace{-30pt}

\subsection{Descrizione}

Per portare a termine l'assignment ho optato per la crezione di una serie di fatti per la gestione di un \textbf{BinaryTree} in Prolog. \\
Tra i vari fatti sono state inserite varie operazioni utili come: la ricerca di un determinato valore, la somma dei valori, la creazione di un albero bilancio e altro.
L'albero preso in esame dai predicati si compone di nessuno, uno o più nodi costruiti nel seguente formato: node(V, L, R). \\
Per V viene inteso il valore del nodo mentre per L e R i nodi rispettivamente a sinistra e destra del nodo principale, essi possono assumere il valore 'null' nel caso in cui non siano effettivamente presenti.

\subsection{Tecniche usate}
Per completare l'assignment avevo la necessità di un ambiente che mi permettesse di gestire comodamente le interazioni con l'utente.
Per questo motivo ho optato per Scala, grazie al quale è risultato semplice creare le parti di modello e di controllo. \\
La scelta è stata guidata verso Scala anche per la possibilità di poter sfruttare il motore \textbf{tuProlog}, l'intera applicazione infatti si basa su di esso. \\

L'utilizzo di Prolog si può riassumere in questi punti: 
  \begin{itemize}
   \item All'avvio del programma infatti vengono caricati i personaggi definiti staticamente all'interno di un motore tuProlog come \textit{Theory}.
   \item A ogni risposta dell'utente l'applicazione rimanda al motore creato la ricerca dei personaggi che corrispondo al profilo delineato. 
   \item Una volta ottenuti viene creato un iteratore che permette un attraversamento facilitato dei risultati. 
  \end{itemize}



\subsection{Autovalutazione}
L'utilizzo di Prolog all'interno di un progetto Java/Scala è stata una bella scoperta, le librerie \textit{tuProlog} forniscono un'ottima integrazione e davvero intuitiva. \\
Devo però ammettere che, probabilmente per colpa della poca esperienza, fatico a vedere il Prolog come possibile soluzione a richieste di miei eventuali progetti. 
\\
Anche se, come indicato precedentemente, la poca esperienza con uno stile di programmazione completamente nuovo e mai visto prima, mi porta verso questo pensiero. \\
Nonostante abbia capito i suoi concetti basilari avrei la necessità di vederlo in un vero dominio applicativo, così da riuscire a capire le sue piene capacità. 


 
\end{document}
    
    
